\documentclass[14pt,a4paper]{moderncv}

\moderncvtheme[blue]{casual}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.9]{geometry}
\usepackage{hyperref}

\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=cyan,linkcolor=cyan, pdfauthor={Alvaro Farias},pdftitle={CV for Alvaro Farias}}

\firstname{Alvaro Luis}
\familyname{Far\'ias Ferm\'in}
\title{Resumen Curricular}
\address{Monjitas 744, Región Metropolitana, Santiago, Chile.}{}
\mobile{+56964395531}
\email{afariasfermin@gmail.com}  
\homepage{piryguiry.github.io}

\PassOptionsToPackage{unicode,final}{hyperref}

\begin{document}

\makecvtitle

% \section{Salario Bruto Pretendido}
% \cvitem{Renta Pretendida}{ \$ 900,000 CLP}

\section{Datos Personales}
\cvitem{RUT}{}
\cvitem{Fecha de nacimiento}{17 de Noviembre de 1989}
\cvitem{Nacionalidad}{Venezuela}
\cvitem{Estado Civil}{Soltero}
\cvitem{Dirección}{Monjitas 744, Región Metropolitana, Santiago, Chile.}
\cvitem{Teléfono}{+56964395531}{}{}
\cvitem{Mail}{afariasfermin@gmail.com}

\section{Formaci\'on Acad\'emica}
\cventry{2011}{T\'ecnico Superior en Inform\'atica, Instituto Universitario de Tecnolog\'ia Jacinto Navarro Vallenilla. (IUTJNV)}{}{}
\closesection{}
\cventry{2015}{Ingeniero en Inform\'atica, Universidad Polit\'ecnica Territorial de Paria "Luis Mariano Rivera". (UPTPLMR)}{}{}
\closesection{}

\section{Formaci\'on Complementaria}
\cventry{2002}{Ingl\'es}{FUNDAUDO, Puerto la Cruz, Edo. Anzo\'ategui, Venezuela}{40h}{realizado el 12/09/2002}{}
\cventry{2010}{Seguridad, Higiene y Ambiente Ocupacional}{Instituto Universitario de Tecnolog\'ia Jacinto Navarro Vallenilla. (IUTJNV)}{72h}{realizado del 11/2010 al 03/2011}{}
\cventry{2013}{CCNA1, CCNA Exploration: Network Fundamentals}{Universidad de Oriente (UDO), Cuman\'a, Edo. Sucre, Venezuela}{96h}{Agosto de 2013}{}

\section{Experiencia Profesional}
\cventry{2018}{Software Developer}{Global Apps SpA}{Ingeniero Desarrollador para el Servicio de Salud Metropolitano Norte}{M\'odulo SIDRA}{Actualmente.}
\cventry{2018}{Full Stack Developer}{Rentadrone.cl}{}{}{}
\cventry{2016}{Software Engineer}{hosping SpA RUT 76.572.376-0}{}{}{}
\cventry{2015}{Full Stack Developer}{Hispanos Soluciones C.A. J-40683978-7}{}{}{}
\cventry{2014}{Soporte T\'ecnico a Equipos e Instalaci\'on de Redes}{J.L.R. System Solution C.A J-30390090-9, Contratista por el Consejo Nacional Electoral}{Asistente Regional}{}{}
\cventry{2011}{Software Developer}{Asociaci\'on Civil Educaci\'on y GNU J-21753686-7}{}{}{}

\closesection{}

\section{Presentaci\'on en Conferencias y Congresos}
\cventry{2012}{Ponente}{FLISOL(Festival Latinoamericano de Software Libre)}{Asociaci\'on Civil Educaci\'on y GNU}{\textit{Distribuciones GNU/Linux}}{Car\'upano, Sucre - Venezuela}

\pagebreak

\section{Organizaci\'on de Eventos}
\cventry{2012}{Apoyo Log\'istico}{FLISOL(Festival Latinoamericano de Software Libre)}{Asociaci\'on Civil Educaci\'on y GNU}{\textit{8h}}{Car\'upano, Sucre - Venezuela}
\cventry{2014}{Colaborador}{10CNSL Decimo Congreso Nacional de Software Libre}{Asociaci\'on Civil Educaci\'on y GNU, Proyecto GNU de Venezuela}{\textit{16h}}{Car\'upano, Sucre - Venezuela}

\section{Eventos y Tutoriales}
\cventry{2007}{Asistente}{3CNSL Tercer Congreso Nacional de Software Libre}{Universidad de Oriente (UDO), Puerto la Cruz, Edo. Anzo\'ategui, Venezuela}{16h}{Realizado entre 11/05/2007 y 12/05/2007}{}
\cventry{2011}{Asistente}{7CNSL S\'eptimo Congreso Nacional de Software Libre}{Universidad Nacional Experimental Polit\'ecnica de la Fuerza Armada Nacional (UNEFA), Caracas, Dto. Capital, Venezuela}{16h}{Realizado entre 29/07/2011 y 30/07/2011}{}
\cventry{2011}{Asistente}{Seminario del Dr. Richard Stallman}{Ateneo de Car\'upano, Car\'upano, Edo. Sucre, Venezuela}{6h}{Realizado el 05/08/2011}{}
\cventry{2012}{Asistente}{Security Training, Ethical Hacking Pr\'actico}{Mkit IT \& Security Solutions, Argentina, Curso a distancia modalidad E-learning}{8h}{Realizado entre 08/03/2012 y 09/03/2012}{}
\cventry{2012}{Asistente}{FLISOL(Festival Latinoamericano de Software Libre)}{Instituto Universitario de Tecnolog\'ia Jacinto Navarro Vallenilla. (IUTJNV), Edo. Sucre, Venezuela}{8h}{Realizado el 28/04/2012}{}
\cventry{2014}{Asistente}{10CNSL Decimo Congreso Nacional de Software Libre}{Universidad Polit\'ecnica Territorial de Paria "Luis Mariano Rivera". (UPTP), Carupano, Edo. Sucre, Venezuela}{16h}{Realizado entre 27/06/2014 y 28/06/2014}{}
\cventry{2016}{Asistente}{XII Congreso Interactivo de Ingen\'ieria de Sistema, Inform\'atica y Telecomunicaciones}{Hotel Tibisay, Edo. M\'erida, Venezuela}{16h}{Realizado entre el 21/07/2016 y 23/07/2016}{}
\closesection{}

\section{Investigaciones y Publicaciones}
\cventry{2011}{Proyecto de Investigaci\'on}{Sistema Computarizado de Gesti\'on Administrativa para la Facturaci\'on y Control de Espacios Publicitarios de la Emisora Feliz 104.7 FM}{Instituto Universitario de Tecnolog\'ia Jacinto Navarro Vallenilla. (IUTJNV)}{Evaluado el 05/12/2011}{}

\closesection{}

\pagebreak

\section{Repositorio de Código Fuente Público}
\cvline{Github}{\href{https://github.com/piryguiry}{github.com/piryguiry}}

\section{Idiomas}
\cvlanguage{Español}{Nativo}{}
\cvlanguage{Ingl\'es}{Intermedio}{}
\cvlanguage{Portugués}{Básico}{}

\section{Conocimientos}

\cvcomputer{Patrones de Diseño:}{UML, MVC, MVT, MVVM.}{Metodolog\'ias:}{RUP, UP, Scrum, XP.}
\cvcomputer{SO:}{GNU/Linux, Windows.}{Admin:}{Web, Proxy, SSH, DNS, FTP y Correo.}
\cvcomputer{Ofim\'atica:}{Microsoft Office (Word, PowerPoint, Excel, Access) y LibreOffice.}{Hardware:}{Ensamble de Equipos, Diagnostico de Fallas, Mantenimiento Preventivo del Computador.}
\cvcomputer{Programaci\'on Estructurada y OOP:}{Python, PHP (y librerías GTK, QT).}{Utilidades:}{Vim, Nano, Gedit.}
\cvcomputer{Scripting:}{Bash Scripting, C-Shell, PHP Avanzado.}{Maquetaci\'on:}{\LaTeX}
\cvcomputer{Diseño Web:}{HTML5, CSS3, Stylus/SASS, Pug, Javascript, Node.js, Express, JQuery, Webpack.}{Base de datos:}{MySQL, MariaDB, MongoDB, PostgreSQL.}
\cvcomputer{Diseño Gr\'afico:}{Gimp.}{Control de Versiones:}{Git / Git Flow, Mercurial, SVN.}
\cvcomputer{Amazon:}{EC2, Route 53.}{Google:}{Compute Engine, Domain.}
\cvcomputer{Microsoft Azure:}{Virtual Machines, Cognitive Services.}{}{}

\section{Referencias}
\cvitem{Experencia laboral:}{\textbf{Rentadrone.cl }- Full Stack Developer}
\cvitem{Referente}{Julio Rejon (Fue mi jefe)}
\cvitem{Contacto:}{julio.rejon@rentadrone.cl / (9) 42680525}

\cvitem{Experencia laboral:}{\textbf{Hosping SpA} - Software Engineer}
\cvitem{Referente}{Edgar Flores (Fue mi par)}
\cvitem{Contacto:}{edgar@hosping.com / (9) 61117008}

\end{document}
