\documentclass[11pt, letterpaper]{moderncv}

\moderncvstyle{casual}
\moderncvcolor{blue}

\usepackage[NoDate]{currvita}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
\usepackage{hyperref}

\renewcommand{\cvheadingfont}{\bfseries\itshape\Huge}
\renewcommand{\cvlistheadingfont}{\bfseries\itshape\Large}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=cyan,linkcolor=cyan, pdfauthor={Alvaro Farias},pdftitle={CV for Alvaro Farias}}

\firstname{Alvaro}
\familyname{Far\'ias}
\title{Currículum V\'itae - Alvaro Luis Far\'ias Ferm\'in}
\address{Av. El Carmen Qta Isol Nro. 13, Tío Pedro, Carúpano, Edo. Sucre, Venezuela, Zona Postal 6150.}{}
\mobile{+58 (424)-834-6743}
\phone{+58 (294)-3320025}
\email{afarias@intecve.com}
\homepage{www.intecve.com}

\PassOptionsToPackage{unicode,final}{hyperref}

\begin{document}

\makecvtitle

\section{Formaci\'on Acad\'emica}
\cventry{2011}{Instituto Universitario de Tecnolog\'ia Jacinto Navarro Vallenilla. (IUTJNV)}{}{}
\hfill{\itshape\color{blue}\footnotesize{}Titulo Obetino: T\'ecnico Superior en Inform\'atica}

\cventry{2014}{Universidad Polit\'ecnica Territorial de Paria "Luis Mariano Rivera". (UPTP)}{}{}
\hfill{\itshape\color{blue}\footnotesize{}Actualmente Cursando Cuarto Trayecto PNFI Ingenier\'ia Inform\'atica}



\section{Formaci\'on Complementaria}
\cventry{2002}{Ingl\'es}{FUNDAUDO, Puerto la Cruz, Edo. Anzo\'ategui, Venezuela}{40h}{realizado el 12/09/2002}{}
\cventry{2010}{Seguridad, Higiene y Ambiente Ocupacional}{Instituto Universitario de Tecnolog\'ia Jacinto Navarro Vallenilla. (IUTJNV)}{72h}{realizado del 11/2010 al 03/2011}{}
\cventry{2013}{CCNA1, CCNA Exploration: Network Fundamentals}{Universidad de Oriente (UDO), Cuman\'a, Edo. Sucre, Venezuela}{96h}{Agosto de 2013}{}

\section{Experiencia Profesional}
\cventry{2007}{Instalaci\'on de equipos de protecci\'on El\'ectricos y Ensamblaje de Componentes Electr\'onicos}{Electr\'onica SEAFER S.L.R.}{T\'ecnico}{}{}
\cventry{2010}{Soporte T\'ecnico a Equipos e Instalaci\'on de Redes}{Soluciones Inform\'atica C.A J-40248995-1}{T\'ecnico}{}{}
\cventry{2011}{Desarrollo e Innovaci\'on Tecnol\'ogica}{Asociaci\'on Civil Educaci\'on y GNU J-21753686-7}{Desarrollador}{}{}\hfill{\itshape\color{blue}\footnotesize{}Activista de la Comunidad}
\cventry{2014}{Soporte T\'ecnico a Equipos e Instalaci\'on de Redes}{J.L.R. System Solution C.A J-30390090-9, Contratista por el Consejo Nacional Electoral}{Asistente Regional}{}{}


\closesection{}
\pagebreak{}

\section{Presentaci\'on en Conferencias y Congresos}
\cventry{2012}{Ponente}{FLISOL(Festival Latinoamericano de Software Libre)}{Asociaci\'on Civil Educaci\'on y GNU}{\textit{Distribuciones GNU/Linux}}{Car\'upano, Sucre - Venezuela}

\section{Organizaci\'on de Eventos}
\cventry{2012}{Apoyo Log\'istico}{FLISOL(Festival Latinoamericano de Software Libre)}{Asociaci\'on Civil Educaci\'on y GNU}{\textit{8h}}{Car\'upano, Sucre - Venezuela}
\cventry{2014}{Colaborador}{10CNSL Decimo Congreso Nacional de Software Libre}{Asociaci\'on Civil Educaci\'on y GNU, Proyecto GNU de Venezuela}{\textit{16h}}{Car\'upano, Sucre - Venezuela}

\section{Eventos y Tutoriales}
\cventry{2007}{Asistente}{3CNSL Tercer Congreso Nacional de Software Libre}{Universidad de Oriente (UDO), Puerto la Cruz, Edo. Anzo\'ategui, Venezuela}{16h}{Realizado entre 11/05/2007 y 12/05/2007}{}
\cventry{2011}{Asistente}{7CNSL S\'eptimo Congreso Nacional de Software Libre}{Universidad Nacional Experimental Polit\'ecnica de la Fuerza Armada Nacional (UNEFA), Caracas, Dto. Capital, Venezuela}{16h}{Realizado entre 29/07/2011 y 30/07/2011}{}
\cventry{2011}{Asistente}{Seminario del Dr. Richard Stallman}{Ateneo de Car\'upano, Car\'upano, Edo. Sucre, Venezuela}{6h}{realizado el 05/08/2011}{}
\cventry{2012}{Asistente}{Security Training, Ethical Hacking Pr\'actico}{Mkit IT \& Security Solutions, Argentina, Curso a distancia modalidad E-learning}{8h}{realizado entre 08/03/2012 y 09/03/2012}{}
\cventry{2012}{Asistente}{FLISOL(Festival Latinoamericano de Software Libre)}{Instituto Universitario de Tecnolog\'ia Jacinto Navarro Vallenilla. (IUTJNV), Edo. Sucre, Venezuela}{8h}{realizado el 28/04/2012}{}
\cventry{2014}{Asistente}{10CNSL Decimo Congreso Nacional de Software Libre}{Universidad Polit\'ecnica Territorial de Paria "Luis Mariano Rivera". (UPTP), Carupano, Edo. Sucre, Venezuela}{16h}{Realizado entre 27/06/2014 y 28/06/2014}{}
\closesection{}

\section{Investigaciones y Publicaciones}
\cventry{2011}{Proyecto de Investigaci\'on}{Sistema Computarizado de Gesti\'on Administrativa para la Facturaci\'on y Control de Espacios Publicitarios de la Emisora Feliz 104.7 FM}{Instituto Universitario de Tecnolog\'ia Jacinto Navarro Vallenilla. (IUTJNV)}{Evaluado el 05/12/2011}{}

\closesection{}

\section{Repositorio de Código Fuente Público}
\begin{cvlist}{}
\item[\textit{\large{github}}]{\href{http://github.com/piryguiry}{github.com/piryguiry}}
\end{cvlist}

\section{Idiomas}
\cvlanguage{Español}{Nativo}{}
\cvlanguage{Ingl\'es}{Nivel medio}{}

\section{Conocimientos}

\cvcomputer{SO:}{GNU/Linux, Windows.}{Admin:}{Web, Proxy, SSH, DNS, FTP y Correo.}
\cvcomputer{Ofim\'atica:}{Microsoft Office (Word, PowerPoint, Excel, Access) y LibreOffice.}{Hardware:}{Ensamble de Equipos, Diagnostico de Fallas, Mantenimiento Preventivo del Computador.}
\cvcomputer{Programaci\'on Estructurada y OOP:}{Visual Basic.NET, Gambas, Python, PHP (y librerías GTK, QT).}{Utilidades:}{NetBeans, Nano, Atom, Gedit.}
\cvcomputer{Scripting:}{Bash Scripting, C-Shell, PHP Avanzado.}{Maquetaci\'on:}{\LaTeX}
\cvcomputer{Diseño Web:}{HTML5, CSS3, Stylus, Javascript, JQuery.}{Base de datos:}{MySQL, MariaDB, MongoDB, PostgreSQL.}
\cvcomputer{Diseño Gr\'afico:}{Gimp, Inkscape.}{}{}

\end{document}
